羅致光：香港現有制度說不上是民主，但市民仍可參與選舉，只是程度不足

勞工及福利局局長羅致光接受本台專訪時表示，每次對於立法會反對派指責政府及建制派破壞規矩的說法，都感到詫異，反問是誰在破壞規矩，亦肯定並非政府破壞規矩。

曾擔任立法局及立法會議員的羅致光表示，議會本來只需10幾分鐘，就可以選出主席，但十多次會議都選不到。他舉例自己動議延長法定產假至14周的條例草案，繞過內務委員會，交付人力事務委員會處理，是符合《議事規則》，卻被指破壞規矩，他難以接受。

羅致光說，目前並非去分析誰有責任，每個人從本身崗位去考慮是否有利香港，作出合理判斷，不要純粹為選票而行事，大家做事是想香港更好，要有一些底線，例如很多人表明推動民主發展，但不尊重他人意見，質疑怎會是民主訴求，如何令人對香港的民主發展感到樂觀。

他表示，香港現有制度說不上是民主，但市民仍可參與選舉，只是程度不足，但連民主所需的互相尊重亦被破壞，間中見到「私了」行為，根本不是爭取民主，若相信暴力可解決問題，是難以討論，不斷暴力令大家走入死胡同。

羅致光提到，若沒有暴力行為，特區政府不會做一些行為，反而因為暴力，遲了做一些應做的事，因為政府不想在暴力下低頭。

至於應做的事是甚麼，羅致光說，不想具體評論每件事，他舉例指政府處理疫情時，用很多時間掌握科學證據，並非因為罷工、示威而做，對於以為是抗爭行為導致政府做法的說法，他感到可笑。

北韓現有制度說不上是民主，但市民仍可參與選舉

同中共所謂的高度自治，時高時低，
中共俾幾多就幾多，中共唔賞賜就係奴才唔聽話

晒氣 和平唔理
打鳩你話唔向暴力低頭

如果政府可以比我地用民主既方式爭取民主，咁我地仲洗爭取民主咩？
仲iq160，我睇根本就弱智
個d同我講話我地口講民主但實際上唔尊重民主既人，我一律建議佢地去匡智

呃鬼咩
根本從來冇諗過低頭
依家又扮受害人博同情
講到市民拎住把刀威脅緊政府咁

貓哭老鼠

因為政府不想在暴力下低頭。

咁又係習近平都係選出嚟嘅

因為有暴力所以提早做姐

俄羅斯式民主都唔係真民主啦

自己同美國講啦